## Reference

- [CFRunLoopRef 开源代码](http://opensource.apple.com/source/CF/CF-1151.16/)
- [2015-03-20 CFRunLoop - 戴铭](https://github.com/ming1016/study/wiki/CFRunLoop)
- [2015-05-18 深入理解RunLoop - 郭曜源](http://blog.ibireme.com/2015/05/18/runloop/)
- [2022-04-04 由点入面吃透RunLoop](https://juejin.cn/post/7082739417370066974)

## UIApplicationMain
> iOS 程序启动的入口 main 函数中的 `UIApplicationMain` 就是启动了一个 RunLoop

```objc
// 通过以下代码，“end main” 不会打印。可以测试出，UIApplicationMain一直没有返回值。
int main(int argc, char * argv[]) {
    @autoreleasepool {
        NSLog(@"start main");
        int result = UIApplicationMain(argc, argv, nil, NSStringFromClass([AppDelegate class]));
        NSLog(@"end main");
        return result;
        
    }
}
```

## RunLoop

| framework | API 
| --- | --- 
| Foundation        | NSRunLoop 
| CoreFoundation    | CFRunLoopRef 

- 核心类

    | 核心类 | 说明 |
    | --- | ---
    | `CFRunLoopRef`            | RunLoop 对象，一个 Loop 包含多个 Mode
    | `CFRunLoopMode`           | RunLoop 运行模式
    | `CFRunLoopSourceRef`      | 事件源 (输入源)
    | `CFRunLoopTimerRef`       | 基于时间的触发器（如 : NSTimer）
    | `CFRunLoopObserverRef`    | RunLoop 的观察者，能够监听 RunLoop 的状态改变
    
- CFRunLoopMode
    > 每个 Mode 包含若干个 `Source/Timer/Observer`
    > 切换 Mode，需要退出 Loop，再重新另一个 Mode 的 Loop
    
    | RunLoopMode (运行模式) | 说明 
    | --- | --- 
    | `kCFRunLoopDefaultMode`       | App 的默认 Mode，通常主线程是在这个Mode下运行 
    | `UITrackingRunLoopMode`       | 界面跟踪 Mode，用于 ScrollView 追踪触摸滑动，保证界面滑动时不受其他 Mode 影响 
    | `UIInitializationRunLoopMode` | 在刚启动 App 时第进入的第一个 Mode，启动完成后就不再使用 
    | `GSEventReceiveRunLoopMode`   | 接受系统事件的内部 Mode，通常用不到 
    | `kCFRunLoopCommonModes`       | 这是一个占位用的 Mode，不是一种真正的 Mode。被标记为 common modes 模式 kCFRunLoopDefaultMode UITrackingRunLoopMode 两种模式。 
    
    
- CFRunLoopSourceRef
    
    | RunLoopSource (输入源) | 说明
    | --- | --- 
    | `Source0` | 非基于 Port 的
    | `Source1` | 基于 Port 的

- CFRunLoopActivity

    | RunLoopActivity (观察者活动状态) | 说明
    | --- | ---
    | `kCFRunLoopEntry`             | 即将进入 Loop  
    | `kCFRunLoopBeforeTimers`      | 即将处理 Timer
    | `kCFRunLoopBeforeSources`     | 即将处理 Source
    | `kCFRunLoopBeforeWaiting`     | 即将进入休眠
    | `kCFRunLoopAfterWaiting`      | 刚从休眠中唤醒
    | `kCFRunLoopExit`              | 即将推出 Loop
    | `kCFRunLoopAllActivities`     | 


## RunLoop & Thread

- RunLoop 和线程一一对应。
- 主线程默认会创建一个 Loop 并启动。
- 其它线程 Loop 默认不会启动，需要我们手动启动。
- 存储在全局字典中 (`key: 线程 ; value: Loop`)

## NSTimer

``` objc
// 实现一个精准的 NSTimer ?
// 方案一：将 NSTimer 加到 RunLoop 的 Common 模式中
self.timer = [NSTimer timerWithTimeInterval:1.0 target:self selector:@selector(showTime) userInfo:nil repeats:YES];
[[NSRunLoop currentRunLoop] addTimer:self.timer forMode:NSRunLoopCommonModes];
// 方案二：在子线程中使用 NSTimer
NSThread *thread = [[NSThread alloc] initWithTarget:self selector:@selector(newThread) object:nil];
[thread start];
- (void)newThread {
    @autoreleasepool {
        [NSTimer scheduledTimerWithTimeInterval:1.0 target:self selector:@selector(showTime) userInfo:nil repeats:YES];
        [[NSRunLoop currentRunLoop] run]; // 启动子线程的 RunLoop
    }
}
// 方案三：GCD 实现
- (void)gcdTimer{
dispatch_queue_t queue = dispatch_get_global_queue(0, 0);
self.timer = dispatch_source_create(DISPATCH_SOURCE_TYPE_TIMER, 0, 0, queue);
dispatch_time_t start = dispatch_time(DISPATCH_TIME_NOW, (int64_t)(1.0 * NSEC_PER_SEC));
uint64_t interval = (uint64_t)(1.0 * NSEC_PER_SEC);
dispatch_source_set_timer(self.timer, start, interval, 0.0);
dispatch_source_set_event_handler(self.timer, ^{
    dispatch_async(dispatch_get_global_queue(0, 0), ^{
        // do something
    });
});
dispatch_resume(self.timer);
}
```
